又重睇左一次00，真係發人心省

人類要互相理解才能繼續進步
大家要努力

人設 機設靚 世界觀合理
故事完整 要表達既意思都有清淅表達到 一開波講個三部曲 去到尾真係有做到
人物應死則死 唔似孤兒咁特登整到冚家剷
唔拖戲
人物性格唔倒模

第一季真係好好睇 講天人介入三大國 其後三大國聯合演習打天人 最後三大國gnx令天人大破

第二季d機勁左好多 又有變革者 感情戲多 又多無雙位

電影版最深刻 高達系列首次打外星人 仲指出地球人同外星人語言不通都可以互相理解

好多人都話高達唔應該打外星人
因為高達系列之所以成功係因為係人類同人類既戰爭 打外星人係Macross既專長

但高達00既主旨係令人類統一互相理解同接觸外星種族 如果冇左電影版根本套野既主旨係唔會成立

電影版指出即使種族唔同 語言不通但都可以互相理解 和平唔可以只靠武力維持 仲要靠互相理解

ELS同人類既兵力戰距係1萬比1 人類根本冇勝算 但剎那同els互相理解令els停止攻打人類

ELS同人類完全語言不通 向人類表達唔到佢地既求救 而人類又以為els想侵略 果個老頭科學家預定人類同外星人接觸係幾個世紀後既事 人類根本未準備好

高達00對我啟發好深

第一二季係人類之間既戰爭 電影版升級到人類同外星人之間既戰爭

個老頭子製造變革者係為左促進人類之間心靈相通 只要做到呢點 人與人之間互相理解 就冇分歧 就冇戰爭

電影版更加指出即使人類同外星人因為語言不通 種族唔同 都可以互相理解

我20歲之間都係在香港讀書 一直都係同香港人鬥 但而家在其他地方讀書 同其他地方既人鬥

即使我同當地人講唔同既語言 種族唔同 我都可以同當地人做朋友 單憑呢點 對我共鳴非常大

高達00同我地既共鳴實在太大 有極大啟發性

第一季係講天人令地球統合起黎
第二季係講要打到被專制人士扭曲左既世界
電影被係講同外星生物既對話

伊奧利呀知道地球人將來一定會遇到外星生物 所以想做好同佢地既對話既準備 首先要做既野係要令人類意志統合起來 但見到地球戰火紛飛 所以製造高達去停止戰爭同令人類意志統一

對我有咩啟示？

我地要知道我地人生將來一定會遇到未知既事 但我地可以為呢d未知既事做好準備 例如我唔知我十年後會唔會踏入炒股行列 但我地可以增值自己做好準備

好感動

收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦收爹啦